點煮D肉先會唔「鞋」

除左用咩鬆肉粉 木瓜 菠蘿之外

豬肉就一定煮熟先食
煎豬排如果唔落以上
好似多數都鞋

煲湯豬肉
煲完多數又係鞋到食唔到

最近煮牛尾
煮左好耐都好「Un」
但放左雪櫃第二日翻熱就夠淋
仲好好味

用酒
慢煮

生食 唔好煮

慢煮棒

+1 神器

你用咩位呀？用瘦肉點煮都鞋，豬扒可以試下用刀背/槌拍鬆佢

慢煮先係王道
但唔係日日都有時間慢
一餐有個半鐘煮已經好叻仔

醃肉嗰陣 用蜜糖去醃
或者用啤酒浸舊肉10分鐘再醃 咁啲肉就會軟

至於牛肉方面 用冰糖去煮就會好淋

拍扁佢整schnitzel

食物去到50-80度左右就係慢速加熱 煮得熟得嚟又唔會令到肉質變硬 缺點係需時
溫度一去到高溫 100度以上就會破壞肉類啲纖維變到而家樓主所講嘅好硬

切細粒囉！一定唔覺 嚡

咁如果我煎
浸完再用紙印乾先煎？

同埋蜜糖好似唔可以高溫煮...

豬扒醃之前要啄鬆(重要)
鑊要平, 油要夠, 時間掌握好, 唔好揀多筋
落木瓜 菠蘿 蜜糖真係on99, 你唔係食呢個調味又要落咪影響風味?

豬肉唔過100度有啲驚
同埋慢煮完都記得要煎一下
唔過120度無梅納反應出黎會無咁香

煲湯

生粉水

唔洗搞咁多既
洗完肉抹乾揸乾d水,醃肉時俾多d汁去醃,醃耐d
甚至你有時間可以先浸淡鹽水一個鐘再醃
d肉索飽晒汁就自然滑
當然你拎舊瘦肉黎整就冇可能滑啦

如果煮炆既菜式,又有時間,可以分幾次短時間炆
即係原先炆兩個鐘
你可以30分鐘,熄火焗,再30分鐘,再熄火焗,再30分鐘,直到你覺得夠為止
避免肉太長時間高溫加熱令肉汁流失晒

首先要買舊靚肉
垃圾肉點煮都鞋

煲湯用西施骨/豬展呢D一定唔會鞋啦

直接用木瓜/菠蘿酶